## Адресная книга.

Это было домашним заданием, Python Course, в Armenian Code Academy. Но данный вариант более продвинутый, нежели то, тот, который требовалось сделать в качестве домашнего задания. Но сам код не самый чистый.
Так же, более оптимальным вариантом было бы использование "локальных" баз данных вроде SQLite, но в тот период мы их не проходили, а так же, в качестве учебного процесса, был использована библиотека *pickle*. Как и добавлена возможность экспорта в *json*.

### Особенности реализации.

Используется чистый CLI, а не TUI, который лучше бы подошёл бы для такого рода программы.
Саму структуру объектов можно разделить на две составляющие.
Первая часть это объекты реализующие *пользовательский интерфейс*. Вторая - работу с данными.

Пользовательский интерфейс представлен классами:
ActionMenu и ListMenu.
Первый (что видно из названия), реализует автоматическую генерацию пунктов меню тех, или иных действий. Вроде добавления контакта, поиска и подобных действий.
Второй - генерацию списка контактов. Будь это список на удаление, редактирования и других. Так же присутствует возможность листания страниц. То-есть ListMenu, выводит только определённое количество контактов, на одной страницы. Для удобной работы в терминале.

Работа с данными представлена уже в более сложном виде.
Прежде всего это иерархия классов, от более низкоуровневых к более высокоуровневым. Выглядит иерархия подобным образом:

ContactEntry > ContactList > ContactManager

ContactEntry - объект представляющий из себя отдельный контакт с методами для своего редактирования. В то время, как ContactList - уже сам список контактов.
Самый высокоуровневый класс - ContactManager уже принимает ввод от пользователя.

В качестве типа данных списка контактов, используется двунаправленный Linked List. Который представлен классов LinkedList.
Несмотря на определённую "нетипичность". Именно такой тип данных был выбран по нескольким причинам. Прежде всего из-за того, что многие операции требуют итерацию по всему списку контактов. Которую так же може обеспечивать и стандартный List, или Tuple.
Но преимущество Linked List-а состоит в возможности быстрого добавления и удаления отдельных контактов. Что при учёте малого количества операций взятия по индексу и определило выбор именно данного типа данных.

Обе части программы объеденены в классе ContactsApplication, который и отвечает за "сбор" пунктов меню и отдельных частей приложения.

Так же присутствует класс FilesManager, который отвечает за работу с файлами.

В файле inputUtils находятся функции, упрощающие ввод от пользователя. Автоматически проверяющие корректность ввода.